amd cpu&gpu 討論post #9 睇#1先

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

新手入門

CPU 部分

Radeon VII Undervolting / Overclocking

各大牌子 Radeon VII 中央田都有返貨 手快有手慢冇

八分鐘左右徘徊喺80幾至90幾度, 我停咗佢

燒cpu?

yes

散熱器用緊 原裝？

u12s, 其實我係上一個post最尾問你嗰個, 只係個名唔同咗

4.0, 1.35v

燒機正常温度

咁我試多次

lm

由於討論POST涉及CPU和GPU部分 如果有任何電腦問題(AMD Build) 請先列明使用中的配置 方便DEBUG :

Cpu : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
Matherbored : 列明底板型號及BIOS版本
RAM : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
GPU : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
COOLER : 原裝/塔散/一體水
PSU :
CASE :
Window System : Window 10 (哪個版本）/ Window 7 / Other
電腦問題 :
<有需要請上載圖片>

報告巴打，燒咗35mins，2600 4.0hrz 1.35v，係咪ok

ok 了
當然想再穩定D燒 p95 第一項 1小時

thx, 係咪即係cpu體質上唔到4.1?定係cooler廢

50/50了

好，zen2砍掉重練

Radeon VII: Fast & Stable Premiere Editing

GDC 2019

有冇時間表zen2幾時正式出貨 換完gpu好想換埋cpu/mb

mb computex 展示
cpu 等 GDC 2019 比消息

computex 6月台北? 有_排

點睇定價流出

等AMD 自己官方講了

新版數格仔benchmark

HIS Radeon VII

借問聲如果想買ram 應該買邊隻好？ 好似and 對ram 要求高 我等緊ryzen 3xxx 出

想穩定D 買 for ryzen ram
誠意推薦 3200mhz

想問下mx2同mx4散熱效能差得遠唔遠啱啱先發然之前買錯2600配u12s

mx4好D

巴打係咪用緊Thermal Grizzly？

自己用 GC-EXTREME

平玩 Ryzen Mini PC ASROCK DeskMini A300 準系統

EXCLUSIVE: Gaming Laptop MSRPs Are About To Get More Affordable With AMD Ryzen and NVIDIA’s Turing GPUs

OEMs will be launching AMD 12nm Ryzen laptops with NVIDIA GTX 1660 Ti and RTX 2060 graphics for as low as $1099 MSRP

Now at the time of this writing, I have heard of the following group of OEM brands that will be rolling out this new pricing level of gaming laptops: Acer Nitro, ASUS TUF FX, HP Pavilion and/or Omen. The reason behind the pricing decline is simple, AMD’s 12nm Ryzen mobility series is a cheaper alternative to Intel’s mobility lineup and this allows for more flexibility while allocating budget to the GPU. AMD is providing all manufacturers (with the popular exception of MSI, as they refuse to consider AMD on account of their relationship with Nvidia) with the ability to pair NVIDIA’s GTX 1660 Ti and RTX 2060 GPUs with its Ryzen mobility processors at a reduced cost and an accelerated launch period.

AMD cpu 今年既發布順序 （官方PPT)
已出街既已經剔左

本來諗住今年砌部Ryzen 3000換走部陳年FX8320，但又驚換完即刻出DDR5…

[處理器 主機板] Intel處理器爆出新漏洞，AMD表示我沒問題

在2018年1月研究人員發現幽靈與熔斷漏洞的之後，由美國伍斯特理工學院、德國盧貝克大學的研究人員在近日再次宣佈發現了，依賴CPU預測載入導致記憶體位址頁面映射引起的Spoiler漏洞。

此次漏洞雖然依舊與CPU預測相關載入，但是用先前在幽靈和熔斷的漏洞補丁中，並不能修復這次的漏洞。

研究人員解釋說:通過CPU預測載入資料技術能分辨出，CPU隨機載入記憶體頁面位址的邏輯並從中獲取其資訊。這個漏洞在使用者空間執行，並不需要特殊許可權。

不同於類似Rowhammer和cache attack的側通道攻擊，利用Spoiler漏洞可以加速攻擊速度。這個漏洞不僅可以在物理機內執行，同時也可以在虛擬機器環境和沙盒環境中執行，甚至像是在瀏覽器常用的JavaScript這樣的運行時環境。

而在測試那些硬體會受到影響時，研究人員發現不同於幽靈和熔斷漏洞，Spoiler漏洞只有在Intel處理器中出現，在相同指令集的AMD處理器，以及不同指令集ARM處理器中並不適用。

同時這個漏洞從第一代Core處理器就開始存在，而且是硬體問題，在不同的作業系統中都存在。

在論文中研究人員表示作為硬體漏洞，可能不會有任何軟體修復補丁，就如同前年的幽靈和熔斷漏洞一樣會影響CPU性能。

而根據phoronix的報導，Intel的發言人回應了這個問題，說他們已經收到了研究人員的通知，保護使用者的資訊安全是他們的工作，非常感謝安全社區研究他們的產品。但是到目前為止無論是Intel還是研究人員都沒有提供軟體或硬體安全補丁。

近年來資訊安全越被人們重視，而近幾年無論是IoT設備或PC領域，硬體的安全性漏洞卻越來越多。這些漏洞並不容易修復，而且帶來的影響更大。廠商在不斷提高產品性能的同時，也需要在安全性上多加考慮，才能避免這種事情不斷地發生。

DDR5 未有咁快出 伺服器先用 民用 2021- 2022了

有排啦，依家DDR4 價錢仲咁高。。點會咁快推DDR5......起碼到DDR4冇肉食先會推DDR5

唔關有冇肉食嘅事
只係不嬲都有生命周期

GC

貌似用係手機先

生命周期就一定有，但DDR4 到依家都未算全面好似ddr3 果時普及左咁平，廠商見有肉食就未必咁快開ddr5 生產線，其他廠就算有出ddr5, 初期貴到pk, 都唔會硬推ddr5,
况且ddr5 最快都要2020年先出，仲要未係普通家用版

好似5代底版咁有兩款咁姐
nb 黎講 ddr3l 都仲生存緊

有頭上有塊x370 同 ryzen 5 2600 , 但bios未 update ,未行到zen + ,
我係咪可以拎去代理度 update bios, thx

自己update都得
要一隻usb手指 去第二部用得嘅電腦下載bios file
跟住吉隻手指去老母板嘅usb flash back bios port
禁制 搞掂

我塊 asrock x370 professional gaming 揾唔到有flash back usb功能

直接上代理

AMD: 3rd Gen Ryzen Threadripper in 2019

AMD’s 3rd Gen Ryzen processors for desktops rely on the brand-new design code-named Matisse. Matisse features two dies: a chiplet die containing eight cores based on the Zen 2 microarchitecture, and built using TSMC’s 7N manufacturing process; and an I/O die featuring PCIe 4.0 lanes, and built using GlobalFoundries’ 14LPP fabrication technology

AMD’s 2nd Gen EPYC (codenamed Rome) and 3rd Gen Ryzen Threadripper processors have a lot in common. EPYC will have eight 7nm Zen 2-based chiplets to provide up to 64 cores and an IO die. We expect the 3rd Gen Ryzen Threadripper to be built on the same platform, but we don't expect to see parity on power/core/frequency based on how the first generation Threadripper only offered half the cores of the 1st Gen EPYC. We would be pleasantly surprised if there was core configuration parity

砌二奶

1400會唔會bottleneck 1070?

直接揾 2500x

有得賣街嫁咩

研究緊多左張1070既前提
點樣可以用最少不值砌機玩2k gta5

去x寶度
你明我講咩

淘X都搵唔到 有冇key word

2500x AMD

中央田 藍寶石 Radeon VII 返貨 售價 $5699

EK 準備緊 Radeon VII Water Block

查看 @EKWaterBlocks 的推文：

收唔收風有冇aio水冷

Eiswolf 240mm aio

performance麻麻
如果有ek呢的full block就正 張卡咁熱情
7nm明明好涼但係其他位熱真係cls

你要等多陣了

MSI BIOS update支援黎緊既新CPU

ASROCK 新系列 B450 底板

去沖涼個時， 開住睇TV既軟件 (插USB TV手指)
乜都冇搞
次次都係freeze 死晒機，顯示卡上排燈又係著晒
已DDU 晒driver
搞唔掂，懷疑 usb/電 整到張卡有事...

有冇出error code?

搵到application error 寫住 wifi 手指.exe，剷一剷先??
750w 其實夠唔夠vega64...

用呢個網站 計算

計左一次先 （有超頻 要比埋超左幾多）

想問下點解佢一條ram得得2933
kit set黎
未開A-XMP

AMD2600
MSI B450m mortar
火牛rm650x

唔係1條ram 2933, 係有個保守d ge axmp profile 姐，你直接揀profile 2唔使理

佢係同你講p1係行2933, p2係3200, 你set p2就會兩條3200

Hope it can help you.

set p2我聞到有陣味

我set cpu電壓1.6V都未有味，你xmp有味, 係咪你錯覺

佢個p2會唔會人手改到數值？
我驚比砌機條友玩9我

正常 xmp profile 係 bios 自己比番 ram 預設電壓

咁一間試多次
唔該咁多位巴打

就係準備支援Zen2 ryzen 既 bios

Raddit 有人打開左 Msi 最新 BIOS 內 CPUID 發現左新增左4個ID :

舊BIOS

新BIOS

00820F00 : Ryzen 3000
00810F00 : 新 APU
00810F81 : 同上
00810F11 : 同上

即係呢個BIOS 講緊有新 Ryzen CPU/APU來

想問下有冇巴打用x2950，又係經常用黎做design野？
小弟想i7-8700K upgrade 去2950x，想問下A記用Adobe既野多唔多bug

想 Adobe 表現好D 等 7nm 果代

姐係建議等到年尾最新版既TR？
據聞AMD七月唔會一次過出曬新系列

等年中 7nm ryzen 傳聞有16c
TR 要q3尾

好期待 ryzen 堆核戰打到自家threadripper

忍下手等Q3
5930k 轉左8700k冇乜upgrade感
用左一年冇耐又想轉

傳聞還傳聞了
等 AMD 官方講了

team新Ram
AXMP p2機都開唔到

3200

手動CL要點set

仲有我搵唔到2500x

跟進番問題 仲有出現error?

用thaiphoon睇下咩 die

重裝wifi usb, tv usb driver
amd gpu只裝純淨driver
終於暫時冇死機

想問下 G.SKILL 3200C14 有兩條一樣GB數既RAM 但尾名叫
F4-3200C14D-16GTZRX 同 3200C14D-16GTZR
分別係邊 ? 係唔係一樣都B-die ?

學我咁i5-2400 忍耐中 等3代出

一個For AMD一個唔係

係唔係果啲AMD認證既野？ 冇記錯 GTZR係b-die

冇錯係 c14 bdie 冇問題

姐係 呢兩條都可以用落amd
冇記錯有amd認證 未必係三叔b-die ?

2條都用到
只要想穩陣可以上 for ryzen ram 因為 for ryzen ram 有做過測試 貴D

其實我都係普通用 唔好crash就可以 亦唔會超ram 同cpu 我見3200c14 係三叔b-die 穩定想問清楚 兩條型號實在太似

是但一條就 ok 了

比條翼王 2700x 剪片upgrade 2950x 既表現

thx bro 呢類 香港好少賣 新蛋ok吧？

香港$$貴D 上Newegg 平D 兔運費

咁 除開價錢 剩返既就係保養問題

條片幾正

香港保養是保養嗎？
直接rma好過

咁我研究下新蛋先 未買過

幫部A300超一超RAM
CPU all default
RAM 2666C19上到2933C18
電壓得1.2V同1.35V揀所以我用1.35V
不過唔知點解我明明揀C17佢都係畀C18我
又唔覺係自動reset, 直接boot冇double boot

latency由11x ns跌到85 ns算係咁啦
機仔唔追咁盡了

想買果條ram newegg冇曬貨

3200c14?

F5幾次 又有返貨 咁奇怪既

冇RGB 仲要平多兩三舊

壓片91度

2400g 用緊 牙膏

而家94度
個機箱就快唔摸得

SSD桑拿

係咪讀數出錯

真

個溫度

上個 EK ssd 散熱片 / 用 新版hwinfo64睇下

最新newegg 2600x特價 搞到好想出機

但又想等下一代

等下一代

買ram囉

第二條M.2喺背面冇氣流
對面就煲緊水當然會咁熱

平時idle大概40尾50頭左右
呢張啱啱影嘅, 已經停咗個轉片一段時間
你會見上面另外三隻都低咗
Intel SSD Toolbox讀數一樣

D drive係MX500
鋁殼加上佢本身發熱唔細
又係裝喺背面
所以亦都係比較受影響

display驅動

仲用緊fx6100 ddr3

一齊忍耐下 i52400 ddr3

spec ?

佢講既PR評測ok
但其實根本冇真正需求
話咩上Bilibili會lag到上唔到係因為佢冇用AME
export去AME然後用工作管理員將AME既優先順序較到標準之下已經解決左佢既問題，頂多就ren多兩三分鐘

我既情況係export完條片去render之後立即剪第二條
係剪片既同時要PR AE PS個workflow Keep到好smooth既話，AME render基本上跑慢70%，直頭榨乾粒u咁制

AMD DDU :

用thaiphoon burner 睇下 Hynix 咩 die
順便建議更新 agesa 1.0.0.6 bios

a die
更新 bios先了

你要用 xmp profile

1:57度

先調ram freq到3000 再 xmp

更新bios之後 會自動reset 的

直接用 xmp profile （3000） 好D

記得跑 RunMemtest pro 64 100%

上網搵既都唔支援技姦底板 btw 唔該jack巴

當時有冇出現 radeon wattman settings restored 呢句野？

好似沒了

可以試上19.3.1 driver

明明只裝dirver都係會出埋呢2個，仲要係2017版 .....

AMD software 應該係 chipset driver 來

AMD Freesync 2 HDR Tech Review

呢條list點睇 想砌7k左右
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 Zen+ YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1245
Corsair Vengeance LPX White CMK16GX4M2D3000C16W DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 連散熱片 HK$ 940
ANTEC/安鈦克 P8 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 ATX Tower Case (AN-CA-P8-GLASS) HK$ 399
Crucial MX500 500GB CT500MX500SSD1 2.5" SATA 3 6Gb/s (Solid State Drive, SSD) 固態硬碟 7mm HK$ 549
CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 HK$ 799
MSI 微星 B450M MORTAR B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, M.ATX M/B HK$ 700
ASUS / 華碩 DUAL-RTX2060-O6G RTX2060 6GB GDDR6 OC Editioon 雙風扇顯示卡 (DI-E2060E6) HK$ 3099
總數: HK$ 7731

有冇品牌信仰？

樓主

冇 唔多識嘢

GPU Option :
1. MSI / 微星 RTX2060 VENTUS 6GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2060V6) HK$ 2999
2. ASUS / 華碩 DUAL-RTX2060-O6G RTX2060 6GB GDDR6 OC Editioon 雙風扇顯示卡 (DI-E2060E6) HK$ 3099
3. MSI / 微星 RTX2060 GAMING Z 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N2060G6) HK$ 3199
4. GIGABYTE / 技嘉 RTX2060 GAMING OC PRO 6GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡 (GV-N2060GAMINGOC PRO-6GD) $3099

ssd 可落 sx8200 pro 256gb $510 / Samsung 970 evo plus 250gb $658
可以叫店舖既工作人員幫手更新左 bios

用adata算啦 唔想麻煩

如果珍寳冇game送係唔係去飛馬算啦

gpu 珍寶買都有 game 送

a卡用咩drivers版本先穩定 又花mon
我用緊rx570

19.1.1

你都係用緊570/580/590?

咁cpu有無

cpu 中央田先有
cpu 中央田買 其他料珍寶吧

我見cpu飛馬都好似有 飛馬抵唔抵屌

中央田先送

amd dram timing CAS 高頻只可以行雙數

code 43多數壞咗
試下重插張卡同重新裝過driver
都係code 43嘅話 就攞去RMA啦

ram 電壓 CL timing幾多？

慘

中味田 podt

tdp 300w
psu 建議 650w

不過 建議上750w好D

nope

Lenovo A485 入唔入得過

年中有Zen + mobile cpu 出來 可以等一等
因為tdp 控制比 Zen 好

可惜上唔到16

應該條ram體質

Hynix CJR Ram 推薦列表 ：

如何分析 Dram die 種類 ：

關於Thaiphoon Burner 辨識出錯問題 ：

AMD Ryzen7 2700/5 2600X新版：將捆綁高級Wraith Max散熱器

AMD Ryzen系列不僅在性能、能效上追上了Intel，價格和配置也極為厚道，包括原裝散熱器都甩開Intel幾條街。

AMD的Wraith系列原裝散熱器有多個不同版本，從低到高包括Stealth、Spire(分有無信仰燈兩個版本)、Max、Prism，不同型號搭配各不相同，其中最頂級的Wraith Prism僅限最頂級的二代Ryzen7 2700X。

Wraith Max則比較特殊最初僅用於OEM品牌機，後來推向了零售市場，要價59美元，但一直沒有捆綁版本。現在據日本PCWatch報導，Wraith Max現在悄然出現了捆綁版本，搭配的是二代的兩款高階型號Ryzen7 2700、Ryzen5 2600X，而在此之前它倆自帶的都是Wraith Spire版本，其中2700的有RGB LED燈效。

Wraith Max擁有四條熱導管、密集鰭片，風扇轉速700-2600RPM，自帶RGB燈效，AMD LOGO也會亮，可應付140W熱設計功耗，而噪音控制在38分貝，相比於Wraith Spire強了很多，可以更好地發揮超頻能力。不過代價是價格也略貴了一些。

新版的包裝盒上也特意標註了“ AMD Wraith Max Included ”。

唔係主要係用三星ram咩？

不是所有都是 b die

幾抵下

新手想問呢條list點睇 預15-17K 用3-4年
CPU:AMD Ryzen 7 2700X
底板:ASUS ROG Strix X470-F GAMING
RAM:ADATA XPG Spectrix D41 RGB 3200MHz 16GB (2x 8GB) RGB RED
display card:ZOTAC RTX2070 AMP Extreme
SSD:Samsung 970 Evo Plus 500GB
PS:Antec HCG GOLD 850w
機箱efine R6
CPU 散熱:Noctua NH-D15

自己無咩品牌信仰 第一次自己搵資料度出黎

呢個list 冇問題
但psu度 2070 650w就 ok了 預將來換新卡 上 rmx 750

順带一提 ryzen 3000系列 年中會發布 有需要建議等一等

ASUS都有新BIOS
Update AGESA 0070 for the upcoming processors and improve some CPU compatibility.

唔知有乜唔同

支援新 apu 多
建議留在agesa 1.0.0.6 BIOS

尋晚更新左

Asus/ msi bios 可以 flash 回 agesa 1.0.0.6 bios 的

RX 560XT ( Navi 在哪裡？ 不要再出馬甲卡）

查看 @TUM_APISAK 的推文：

何解要flash back??

每個 Agesa 1.0.0.x BIOS 支援既硬件不同 有時強行 flash 果個 bios 之後 會對 Dram / Cpu 超頻 造成負面影響

當然如果我有錯誤解讀 可以提醒我修正

用 thaiphoon burner 睇下咩 die

最後砌左部2600
但Rx580無曬貨
買左1660 ti

咁咪好，upgrade咗

隻Antec HGC 650無曬貨
佢比左隻RM650x我

rmx 都 ok

不過無買側透機箱
要熄左底版個LED

去第二間買卡唔得？

其實可以去另外一間買都ok

我唔識砌
等佢幫我砌埋

條ram 又平左40蚊 會唔會仲有得平呢

dram會之後持續降價 b die 價格依然好硬下

條b-die 依家已經比尋日睇 平左40蚊

MSI Radeon VII

Alphacool GPU Cooler for Radeon VII

查看 @alphacool 的推文：

個盒面好簡約，已j出血

如果無閃電狼個logo真係值得放完箱 永久保存

AMD 原廠版本包裝好睇D

好撚好J啊

好過果d加乜加物

你話加2d女女都話啊

點解砌機個個都揀nvidia唔揀amd graphic card?

想入番張570

想入 rx570 冇問題的 nv / amd gpu 各自有棒埸客

Chiphell有人將RVII超到Timespy第一

應該用 ln2 超既

高階卡唔揀N卡 仲可以揀咩
vega 56 64都無貨
平平買張2060都夠玩幾年

Asus Radeon VII 返貨（ 大果批貨來了 ）

980ti 換佐Radeon 柒
等EK出埋水冷block就上水

EK 出左 分體水果隻 一體水果隻等下

March/early April

德國有人做左測試

但強調一點 呢條link既 test 並不專業 要等等review

免RTX玩ray tracing不是夢

MSI 底板 x Asus rtx 20系卡

2666

果條 可以 玩抽奬 抽中hynix CJR die 真係中頭奬了

RICE OIL & GAS HPC CONFERENCE (3/4/2019)

查看 @KOMACHI_ENSAKA 的推文：

AMD 上半年主攻 server 市場先

提提用緊AMD CPU / GPU 想換game 既朋友

The Division 2 已經可以換Key

只限Uplay

Radeon VII with EK water blocks @ 2062mhz

低階Cpu 新產品

而家最新既bios支援既 cpu 就係指 佢哋 和 ryzen 3000 ES

Ryzen 3000 es有冇新消息

AMD GDC 2019 流程 ：

3月18號 ：
10:00-11:00 AMD將會演示全境封鎖2的高效渲染
13:20-13:50 AMD將使用Radeon GPU Profiler瀏覽前端

3月19號 :
14:40-15:40 AMD會展示新的Vulkan功能

3月20號 :
9:00-10:00 AMD將演示自家的光線追踪技術
10:30-11:30 AMD則會介紹 Ryzen 處理器在軟件配套方面的情況
12:30-13:30 展示通過軟硬件使得GPU能為空間音頻供電
14:00-15:00 演示DX12模式的生化危機2重製版和鬼泣5
15:30-16:30 介紹GCN在色彩處理上的優勢
17:00-18:00 揭曉 AMD 顯示卡的性能

依家如果係砌2700x 底版 比較抵玩係唔係ASUS X470-F Gaming 呢塊?

你預 budget幾多？

唔連display 諗住預8千左右

你想用咩散熱？
原裝/aio/風冷

如果入門嗰張性能等於580都幾痴線

6pin都唔洗插就有1660咁勁
不過如果老黃改用7nm都應該追返貼

第一日show
驚都爆左機喇
我都你全開

M7+2700x加x52 or x62超到佢陽痿

香港冇m7

2700x + 280mm aio list
AIO 落 240mm + PSU 落 650W = $8059

冇諗住爆超頻 諗住用返自己隻u12就算係想知 出asus果塊x470F 得唔得

如果有Asus 品牌信仰 冇問題
其實 ASROCK x470 taichi 仲好過佢

15000蚊筆直 想砌amd求list 定再等年中發佈純打機 直播下 呢個價錢上唔上到2k ？

等年中發佈的 Ryzen 3000 series

咁睇黎我都係繼續等好了

用緊部廢機 i5-4440 1050ti 頂唔頂到年中

ryzen 2代 2k 100 hz 左右 想 2k 144一定上 Intel

咁唯有降低要求 愈睇愈中意amd

AMD AM4系列底板新AGESA 0.0.7.0 & 0.0.7.2更新內容

1. 新的IMC控制器，用於非ECC RAM 的部分糾錯

2. Desktop 版 Ryzen CPU 板載兩個 (2個CCD) CHIP ，最多32個線程

3. 新的MBIST( DRAM 自檢)

4. 核心看門狗 -是一個故障/安全功能，用於在微處理器由於地址或數據錯誤而丟失的情況下重置系統

5. XFR 的算法和限制已經更新。 Scalar Controll帶來了新的處理器。

6. 更新的核心控制具有活動核心的對稱配置。在2 CCD 配置中，每個 CHIP 都有自己的RAM通道，以最大限度地減少 DRAM 訪問的延遲。如果您在默認狀態下使用系統，則8個核心上的1個通道將成為瓶頸。

7. 用於CH7的PCI GEN 4

另外，鑑於目前AM4主板大多數BIOS ROM大小不足以加入增量CPU支持，AMD將另闢蹊徑開發通用AGESA，可能是一種無視CPU型號均可開機的AGESA？不太知道

以上消息由 1usmus 提供 NGA有人翻譯左來

重點提醒 ：

不要升 Agesa 0.0.7.0 BIOS 此 bios 比 ryzen 3000系列用 Zen+ cpu 用左會有負面影響

原始 source 有翻譯錯誤直接睇英文版

無？
咁我塊乜黎水貨？

睇乜驚
Dee fish sion 2k144到
但用2080ti啫

我指 而家 msi 香港 冇返 m7 底板了

真係上 建議直接2700x + x470 taichi + x62 280mm aio ram 用d41 3200 b die 來 剩下$300 budget 可以加散熱風扇

AMD官方消息

牙膏廠可能直接開發Sapphire Rapids會好d
而家咁多漏洞都係要砍掉重鍊先解決到

今晩即睇 不過咩die都好
唔會原生XMP都炒咁垃圾掛

但佢竟然3000行到C14...

今年中果粒 10c 版都係 冇得避免 了
只有 10nm 才能解決

我想問個code點攞？前幾日買咗2700x

3000玩唔玩到自組水？

3000

要清楚自組水換野好煩 如果係成日換件 建議上一體水

$3000買到EK 240自組水kit架

ryzen3000真係等得好辛苦
用緊e31230+Radeon 7 完全樽頸左係cpu到
好有衝動即刻砌部i8700k算

睇你想等 7nm 定 14nm了

今朝先出rumor 新ryzen追到9900k
全世界都開心 除左想而家即刻換cpu既人

即是確定下代一定有16核？

2600X想換散熱

Scythe Mugen 5 無限5 Rev.B

呢隻得唔得? btw香港好似唔見有咁

case 係？

mATX

coolermaster MB lite 3.1

u12s

我揀個隻放唔落定呢隻真係好好用？

睇你個箱 cooler 限高 和 會不會頂 ram

定我今晚度下先

直接Google search 你隻箱型號 和 想上既 cooler fan 就 ok了

係wor

但實際個size都要度一度先安心

我search case 既CPU Cooler Clearances 158mm

u12s 就:
Height (with fan) 158 mm
Width (with fan) 125 mm
Depth (with fan) 71 mm

咁樣係咪一定岩? 淨係高度夠既話

睇 Height (with fan)

都係158
但應該係貼到側版咁濟

AMD 之後準備玩 3D堆疊技術 想集成 DRAM / SRAM 落 CPU度 由於文章篇幅太長 詳情入下面條link

Radeon VII + Raijintek Morpheus II

依家有部Ryzen機行linux，暫時都係1700+RX580+RX560+16GB RAM
而家見Steam Play順風順水就想換走張RX560買Radeon VII，我又要留返張RX580攞嚟開KVM打機，但係我得隻650W牛
Deal or not deal?

上 VII 要 750w

一張Radeon 7咋喎，要咁大火數？

tdp 300w

即使你不相信我 但AMD官網誠實地講左 750w

學悠二講 recommend 預大左
delta 500W 可解決問題

ASROCK B450 Steel Legend Review

依幾日係咪會發佈新消息？

只集中 gpu
cpu 等 computex

R5 1600等新代等得好苦

純passive?

之後有加風扇的

請問一下, R5 1600配2070-2080級數顯示卡, 會唔會做成樽頸?

睇你想推framerate定推resolution
如果你想玩1080p 144-240hz，1600推唔到咁多frame
玩2k/4k/ ultrawide既話會好D，可以用盡張卡變相bottleneck去返GPU到

6月先有computex

AMD 正

依家用緊2k 144Hz mon
GTX 1070
R5 1600
1080p還好
1440p就唔太推到

time to come, end of intel

intel 廢兩, 2021睇下佢有乜野出

有需要咪換住先
如果重係覺得唔夠推，過多幾個月可以換Ryzen 3000系

上網睇過
相同顯卡配上不同CPU既綜合表現
R5 1600
R5 2600
R5 2600X
表現都好接近

所以覺得與其換cpu
似乎換GPU對效能增長更明顯

1080p / 2k 食 cpu 多
4k先食 gpu

N記今代定價高企
RTX DLSS 表現又未如理想
AMD又食老本靠Vega
Radeon VII成績平平

真係好期待7nm Navi
如果有Ryzen之神勇
就可以重奪返失去多年既市場

IMac 27 inch With Vega 48

Imac Pro with Vega 64x

AMD 揾到新半訂製客戶 Google

Google Steaming Patforms ( Google Stadia

想問下 佢寫for x370/x399 咁4代板用唔用到呀

冇問題

b-die黎講呢款係唔係算OK㗎啦

3200c14 算係 ok 自己可以人手上3466/3600

砌機新手 上到3200算啦

橫掂想買個塊b450-f最多好似淨係超到3200

有冇人用ryzen有shutter lag?

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

呢個係 Ryzen DRAM Calculator 既 作者分享 Ryzen 平台 超 Ram 既 經驗 想超頻 ram 有必要先睇下 之後亦會加入 #1

你咩情況出現 shutter lag？
有冇調整 power plan 為 高性能 mode ?
Ram / Cpu OC 都 關事 比下用緊既 spec 和超頻既 頻率

打機
開左高效
2700 冇超
32gb@2933
一張2080

頭先爬文話入bios熄左個 gear down mode
而家好似冇乜事

b350似會被放生
暑假要入清貨價X470

你兩條16 定4條8

4條8

VST 番來了

［有事請教巴打們］
小弟想買多條M.2 SSD Intel 660P 1TB
*小弟英文極差*
新加既SSD會插係M.2_2
但見到牙石官網備註寫：
*2 M.2_2 Is Unsupported When Using These CPUs.
已Google過幾個開箱文，但都唔見講呢點
請問是講某CPU才用唔到M.2_2嗎？
另外，我知道M.2_2會分PCIE一半

處理器：Ryzen 2700X
底板：ROG X470-i
SSD：Samsung 970 EVO 500GB(M.2_1)

Ryzen power mode無咁好？

b350燒左被逼換x470
等Zen2
可惜等唔到新底版

想問下其實d新底版功能有無大作用？

感謝巴打秒速解答

自膠了...原來答案在身邊

說明書 1-7 頁
顯示卡槽行x8
兩張m.2 各自行x4

ryzen balance mode 只係 win 10 初期版本 不支援 ryzen CPU 效能 下 的 解決方案 後期直接 高性能 mode 就搞掂了

X570 taichi

storemi 太多 bug 不建議用
pbo auto OC 好野來

功能有多但都係視乎用家需要
底板電氣性能比上一代有進步 (相比同階級型號)
同埋越新款越高階支援週期都更長 (例如B350應該就咁放生左)

買msi a&b板都送

走線未

HP Unveils ProDesk 405 G4 Desktop Mini PC: An SFF Ryzen Pro Desktop

好想換3700x
粒1600 bottleneck 左1080ti

呢條ram 新蛋冇曬貨 想買都買唔到 個價一下減咁多

有 flare x 3200c14

同一種MHz CL值 一間廠幾種型號 個分別其實係邊 ?

分别 有 rgb 同 冇 rgb

我怕係有分體質 chipset果D

用得 3200c14 體質分別不大 除非生產批次

睇d review 全部都叫直接上32GB 16GB x2 仲好 睇黎真係要諗清楚 先落訂 然後等新amd 3xxx u 出

板廠沒有說的祕密~AMD兩大平台的硬體架構PCI-E切分

如果做到1050價錢 1660/60ti性能

始終覺得GCN好打極有限
係7nm加持咁解

真。翻生係Next Gen

係

navi做到平價抵屌入門卡就夠

賺多d錢投資落新既勁卡好過

為左兼容舊U, 冇得加LANES, 抵撚死
AM4出黎行遇左要還

Navi 好似目標落係中高階市場 高階等 Next Gen

岩啦，搶呢班客好過同nv硬碰

2代板已經排除左 非Ryzen CPU

跟就唔應該用同一平台玩足咁多代, 食古不化
一分錢一分貨, 窮撚累全家, 就好似三隧分流最後塞爆死老豆都要一齊塞去醫院

有夢最好
玩緊一代等緊換第三代

Navi係中高階
應該係打RTX2060/2070吧？

冇錯

EK Water blocks For Radeon VII 己經可以 Per- Order

''你都不用去想太多了"

AMD FANS

2060既價位買到2070既級數就心足了

有何不可？

Amazon Promotion

如果想砌機七月中開始用應該等zen 2定直上threadripper 2950x
budget 20000內

主力用3d software rhino SketchUp + AutoCAD + ps ai indesign + vray render

買完2950x再等年底3950x一出即換

asus tuf B450M pro 幾時出

直接 TR ryzen 始終只是支持雙通道 就算上晒 4x16

不等 ASROCK B450M Steel Legend ?

sata 3 m.2 不了

本身有冇 舊 hdd + gpu?

咁睇黎買16x2 最抵玩

但16gb x2條 邊隻好？

ryzen 4x8 好超過 2x16

但得雙通道 不過插滿可解決強迫症

我要Ryzen 5 3600

Ryzen Ram OC :
2x8 > 4x8 > 2x16 > 4x16

遲下一炮過換底版同ram

我要3700x打機

快d出3000啦

3600x

慢慢等果幾個月 反正年中發布 Computex 2019 發布CPU既機會比較大

8x32

32gb AMD 未官方支援 只係有非官方測試左

咩都無，本身用notebook

諗住用Radeon vii同 Samsung Evo 960

Ram 上住 2x16先

我係諗住咁
但係機箱同牛唔識揀
板用x399 taichi有無問題?

你既 budget 不建議硬上 Radeon VII

問題點解唔見有m.2 name ssd 用ddr4 ram?

Asus嗰種用落好on9
一黎太高身好易頂機頂冷排 二黎又唔係完全覆蓋 弱智

我明你講既
我想講而家m.2 nvme 都有用 ddr3 或 ddr3l 做cache

我覺得係 成本問題
DDR4 係 高利潤既產品 放落 ssd 度浪費左 而且而家 ssd 產能過剩

姐係有能力買就4x8 好過16x2? 如果唔大超既話

點解？真心求教

你要計埋 psu case 呢2個 用得 tr 不要慳 psu

CPU + MB: AMD 2nd Gen Ryzen Threadripper 2950X, 16-Core, 32-Thread, 4.4 GHz Max Boost (3.5 GHz Base), Socket sTR4 180W YD295XA8AFWOF, ASRock X399 Phantom Gaming 6 sTR4 AMD X399 SATA 6Gb/s USB 3.1 ATX AMD Motherboard $8300

RAM: CORSAIR Vengeance LPX 32GB (2 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3000 (PC4 24000) Desktop Memory Model CMK32GX4M2B3000C15W $1750

DISPLAY: ASRock Phantom Gaming X Radeon VII DirectX 12 Radeon VII 16G 16GB 4096-Bit HBM2 PCI Express 3.0 x16 HDCP Ready $5500

SSD: SAMSUNG 960 EVO M.2 500GB NVMe PCI-Express 3.0 x4 Internal Solid State Drive (SSD) MZ-V6E500BW $2075

PSU: EVGA SuperNOVA 1000 G2 120-G2-1000-XR 80+ GOLD 1000W Fully Modular Includes FREE Power On Self Tester Power Supply $1500

咁樣呢?

不用計埋hdd ?

一定要用？
有啲陳年舊hdd同external HDD

有舊hdd 當然好了
list 可以再執一執

960EVO轉970EVO
九百尾至一千蚊左右
二千蚊500GB舊貨陳年價

打錯，970Evo Plus先啱

落 ADATA SX8200 Pro 512gb

啱啱睇到 柒左

等下先比個好少少既 list

1. TR 2950x + Asrock X399 Taichi ( Newegg ) $9028
2. G.SKILL TridentZ RGB Series 32GB (2 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-32GTZRX ( Newegg ) $2000
3. MSI Radeon VII DirectX 12 Radeon VII 16G 16GB 4096-Bit HBM2 PCI Express 3.0 x16 HDCP Ready ATX Video Card ( Newegg ) $5450
4. ADATA 512GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-512GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD ( Jumbo ) HK$ 710
5. EVGA SuperNOVA 1000 G2 120-G2-1000-XR 80+ GOLD 1000W Fully Modular Includes FREE Power On Self Tester Power Supply ( Newegg )
$1500
6. Noctua 貓頭鷹NH-U14S TR4-SP3 CPU Fan ( Jumbo ) HK$ 590
7. Fractal Design Define R6C BK (黑色) FD-CA-DEF-R6C-BK ATX USB3.0(Type C) 直立式機殼 ( Jumbo ) $1190

list 已更新 可以睇睇

Update list :

咁填啱唔啱未用過新蛋

自行Google

顯示卡寧用老王 不用Amd

我之前買嘢地址只係出到咩單位同幾多樓，但係佢都送到嚟，cls

我就係上網搵 好多都係咁 亦有人寄失左

AMD Ryzen 3000 "Zen 2" BIOS Analysis Reveals New Options for Overclocking & Tweaking

Our resident Ryzen Memory Guru Yuri "1usmus" Bubliy took a really close look at one of these BIOS updates with AGESA 0.0.7.x and found several new controls and options that will be exclusive to "Matisse," and possibly the next-generation Ryzen Threadripper processors. AMD has changed the CBS section title from "Zen Common Options" to "Valhalla Common Options." We have seen this codename on the web quite a bit over the past few days, associated with "Zen 2." We have learned that "Valhalla" could be the codename of the platform consisting of a 3rd generation Ryzen "Matisse" AM4 processor and its companion AMD 500-series chipset based motherboard, specifically the successor to X470 which is being developed in-house by AMD as opposed to sourcing from ASMedia.

When doing serious memory overclocking, it can happen that the Infinity Fabric can't handle the increased memory speed. Remember, Infinity Fabric runs at a frequency synchronized to memory. For example, with DDR-3200 memory (which runs at 1600 MHz), Infinity Fabric will operate at 1600 MHz. This is the default of Zen, Zen+ and also Zen 2. Unlike earlier generations, the new BIOS offers UCLK options for "Auto", "UCLK==MEMCLK" and "UCLK==MEMCLK/2". The last option is new and will come in handy when overclocking your memory, to achieve stability, but at the cost of some Infinity Fabric bandwidth.

Precision Boost Overdrive will receive more fine-grained control at the BIOS level, and AMD is making significant changes to this feature to make the boost setting more flexible and improve the algorithm. Early adopters of AGESA Combo 0.0.7.x on AMD 400-series chipset motherboards noticed that PBO broke or became buggy on their machines. This is because of poor integration of the new PBO algorithm with the existing one compatible with "Pinnacle Ridge." AMD also implemented "Core Watchdog", a feature that resets the system in case address or data errors destabilize the machine.

The "Matisse" processor will also provide users with finer control over active cores. Since the AM4 package has two 8-core chiplets, you will have the option to disable an entire chiplet, or adjust the core-count in decrements of 2, since each 8-core chiplet consists of two 4-core CCX (compute complexes), much like existing AMD designs. At the chiplet-level you can dial down core counts from 4+4 to 3+3, 2+2, and 1+1, but never asymmetrically, such as 4+0 (which was possible on first-generation Zen). AMD is synchronizing CCX core counts for optimal utilization of L3 cache and memory access. For the 64-core Threadripper that has eight 8-core chiplets, you will be able to disable chiplets as long as you have at least two chiplets enable

UCLK==MEMCLK/2,
如果做大量RAM運作, 有機會塞車....

Zen+ RAM 可以去到3200 (max IF speed runs at 1600mhz), UCLK==MEMCLK==1600mhz

如果UCLK==MEMCLK/2 == 1600mhz, 咁條RAM要去到6400先可令IF 行到Full speed

希望ZEN2, IF speed 可以去到 1800mhz ~ 2000mhz, 咁UCLK==MEMCLK 都可以行到較快既RAM

應該冇問題
Zen2 用緊 Synopsys 第四代 IMC 控制器

唔係想講超RAM 或者 IMC

係想講infinity fabric 既速度比RAM 速度更重要...
所以應該用唔到"UCLK==MEMCLK/2"

而家等 Zen2 CPU 實際測試先知

最驚係只係去到9700K同9900K中間,之後就俾牙膏10nm強姦

Intel 10nm 2020 年中先有 AMD 已經準備 7nm+ 了 到時應該有改善

Address 1: Flat X, X floor
Address 2: X Estate
咁就應該ok, 最重要資料放前面

不過有問題fedex會打比你, 唔洗太擔心

thanks a lot!!!

cpu ram mb GPU psu 上新蛋

準備換邊塊

等MSI出Godlike

到時睇 C8F / C8H 咩價

X570-F

岩岩先買左X470

買左邊塊板？

燒左塊 gigabyte B350 gaming 3
買左塊 Asus X470 prime pro

睇下pro ws x570有冇驚喜
Intel z390 ws有plx

RX太入門
Vega同VII都無乜亮點
有留意開既都會等7nm Navi
依家買AMD gpu都幾傻

殊殊殊

VII去到2080價位又無2080級數
唔知出黎做乜

始終有用家會買
Rx590 買卡送Game 就算賣Game 都賺

宜家有冇消息幾時出新一代 apu, 同賣幾錢? 打算配埋 deskmini a300一齊用

C8I, Strix X570i
到時都係入清貨價Strix X470i算

同CPU一齊發佈，都係1000幾呢個位架啦

條ram 又貴返100蚊

未必一齊出
首發一定 cpu先

買左VII
真係當支持AMD先買

你真係AMD fans
不過我都只係一般用家
只係覺得Nvidia依幾年係為所欲為
好想AMD可以好似CPU市場咁打到Nvidia認低威

N記RT同DLSS真係好多花生食

本來想買RX590 但係最後買咗RTX 2060

其實冇問題的

你係amd post講啲咁嘅嘢

我之前J 咗張RX590好耐
但係最後都係冇買
走先

其實 不用怕講post 內講 nv 嘢 只要理性討論就ok了

我係搞下笑590又真係追唔到2060，比我都買2060，不過590突然間送三隻game，變得抵玩好多

扣埋扣埋送既GAME 590 其實好抵玩

amd唔爭氣令到Intel / nv為所欲為
尤其Intel 萬年同design + 製程 擺明hea做真係好無誠意
所以我先死忍到年中等zen升級
不過可能zen2唔撚掂我都係買i9算

今年 cpu 正常冇問題 Intel 要加核打Zen2 就知咩事 而且底板廠幾重視 Zen2

希望3700x會比啲力加啲油
依家比粒1600 bottleneck 緊

如果係用144hz Mon，有啲場景少咗20幾FPS都幾唔舒服

用緊咩卡？如何判斷有樽頸？

1080ti

好期待呀 快撚的出啦屌

等 Computex 台北展

換完1080ti之後bottleneck左

正正就係144HZ mon加1080ti 1080p有時連100FPS都維持唔到 個心好唔舒服

升2080ti

係都升左粒U 依家我係粒1600 bottleneck 左張1080ti

超到全核3.9，ram超到3000up未？
超完應該會好d

用緊垃圾b350 全核3.75算
Ram上左3200
1080p144hz應該唔會係1080ti問題掛

打開咩game啊巴打？

Apex pubg lol 之類
等緊遲下出既total war 三國

咁就換la, amd we trust!

3700x i trust!

如果r5 3600x有8c16t, 咁我都係3600x夠用就算

諗多左

真係上到5ghz既話，6C我都照殺

R5 應該 8c 來

本身2200G
見送game 換左2600

呢個時候換 2600 有D不合適

本身想買隻game
賣舊U 貼3 4百

都仲用到半年以上，到時再二手賣走不過唔知有冇人接

用垃圾B350超1600到3.7
然後燒左

今代好大機會係
R5 3600X 12c24t
R7 3700X/3800 16c32t 5GHz(?)
會衝高一階先啦

再等新代AMD GPU同Nvidia30系打下交先

更正返R5 應該得8c

不過點都衝左多核心
AMD yes

老實講你直接同人收GAME仲好大把人放

圖fake雖然spec 10之89係咁

16C應該會以Ryzen 9 3900X之類嘅存在推出

唔睇好會有5GHz
但IPC增長值得期待, 希望可以彌補唔夠高頻嘅缺點 (例: 8C zen2 4.3GHz戰平9900K 5GHz)

R7 先 12c
R5 8c

應該只係單核 5.0

12核都5ghz應該會好L熱

由佢CES show出來打平9900k果日，
我已經估今代r5 8核心，一粒die已知係8核，一粒過成本啱啱好，X版街價唔過2000就真係爽
反而依家驚分開兩粒die既型號會唔會有延遲/工作分唔平均既問題

你睇Intel 10c 14+++ 會不會熱過佢

等埋價錢就知邊粒抵玩

有冇zen2新消息

最新只有Asus x570 list 出左

挑戰P4, c2q

到時用intel嚟煮飯

主要睇 2代 IF 有冇改變

備長炭塗層飯煲內膽做heatsink

IF係咩？留名學野

垃圾牙膏廠不配賺我錢

Infinity Fabric

唔過2000
我就唔信打到9900k會咁好死賣咁平

其實商業角度嚟講應該唔會去到咁盡
不過唔排除想再搶返多啲市佔，下代先再一齊同藍廠吱牙膏

如果7nm IPC 和頻率追上 Intel 9代 果個價格一定貴D

查看 @TUM_APISAK 的推文：

求救,上面張相係spec motherboard係asus ROG STRIX B350-F GAMING ,CPU oc 4.0Ghz 電壓1.25.唔知點解將條Ram一上3200mhz CL16打Rainbow six就會閃退,試過燒機十分鐘都冇出現問題

先調整ram 行 2133

cpu 4.0 @1.25 有冇燒 aida64 FPU ?

有呀,完全冇問題

我而家條ram行緊3000mhz,就冇出現問題

有冇更新 agesa 1.0.0.6 bios ？
不過更新 bios 前 更新 chipset driver

呢個唔識喎,要點做㗎

#1 新手入門

chipset driver :

Bios : Version 4207

Ching唔該你，問題已經解決btw chipset drive係乜嘢嚟㗎

Chipset driver 即係你塊 底板既 driver.
記得用RunMemtest Pro 64 跑 100%先好

thx 連登有愛

今次係直接藍mon

都係唔得

試加電壓 1.38v~1.4v

R7 2700 + RTX 2070 係非常薄既ITX 箱

1.4v 燒機過唔到10分鐘

你個 case 只能 3000了

Thankyou

Compal Using AMD CPUs More Amid Intel Shortage

Intel's processor shortage is poised to claim another victim. DigiTimes reported today that Compal, the world's largest laptop original design manufacturer (ODM), is expected to see a supply gap between 10 and 20 percent in the first quarter of 2019. due to the current shortage of Intel's 14nm CPUs.

That deficit comes even as Q1 is typically the slowest of the year. Ray Chen, Compal president and vice chairman, told DigiTimes Compal expects the gap to widen in Q2, when notebook shipments are expected to rise. The biggest impacts are on the education segments, but Chromebooks and entry-level laptops are also effected, according to the exec.

But Intel hasn't increased production of the 14nm CPUs used in those devices. That means Compal and other companies have to figure out how to meet demand for these products despite lacking the processors needed to do so. Enter AMD.

'To ease the pressure, Compal has also been increasing its adoption of AMD's solutions in its notebooks and servers," DigiTimes said, citing Weng.

We've noted a few times that companies seem more willing than ever to experiment with AMD processors as a result of the Intel shortage. Some manufacturers have elected to wait for Intel's production to increase, but many have turned to AMD.

AMD has capitalized on this opportunity by introducing CPUs made specifically for these markets. When it announced new processors at CES 2019 in January, for example, it revealed two Athlon A-Series models meant to be used in Chromebooks. Manufacturers, including Acer and HP were quick to embrace the company's new offerings.

Enthusiasts have also warmed up to AMD's processors in recent months, especially in certain parts of Europe, where AMD is on track to surpass Intel's market share.

Intel has been working to address its CPU shortage, but the problem isn't expected to ease up until Q3, when notebook demand rises even more. especially in the education market, since many students are heading back to school.

4-5年前睇amd比Intel打到一楝都無
ryzen好番d未

平日一般用途multi thread 係咪無咁大作為定無關係?

fx整到amd cpu係亞洲區臭左朵

前兩任ceo既錯

用左十年amd我果陣都轉左intel

亞洲市場，好野記一時，衰野記成世

我唔換野都唔會留意咁解姐
諗緊加唔加ram好

真係想換野 等 Ryzen 3000系列 / Intel 10nm ( 不過已經Delay 到 2020 ）

其實係咩問題？

底板/Cpu imc 50/50

請問下點解插條adata嘅3000Mhz嘅Ram落呢塊板，BIOS校埋ram去3000Mhz，最後係cpu-z睇都係得2666Mhz嘅

CPU: AMD Ryzen 2200G
M.B.: Asrock B-450M-HDV
Ram: Adata XPG Gammix D10 3000Mhz 8GB DDR4
Storage: Kingston 240GB M.2 SSD+2TB WD Blue HDD

有冇更新 agesa 1.0.0.6 bios ?
先更新 chipset driver 再更新 mb bios
詳情睇 #1 新手入門

3系轉左散熱膏
連續爆漏洞都有佢份， patch完性能跌唔少

Thx

有冇巴打有買到 deskmini a300? 會唔會好難砌? 2400g 個 wraith stealth 係咪除左有 amd logo 個罩就夠會放入機箱? 仲有等唔等埋 3300g 好?

呢塊板

用貓頭鷹 L9i

第2個問題 3300g（Zen2 APU ) 不會和 cpu 同時發佈

唔係zen+咩

Zen+ APU 貌似落晒 Ryzen Mobile 了

Lenovo ThinkPad T495/T495s/X395 (AMD) 出現係 EEC

查看 @KOMACHI_ENSAKA 的推文：

咁即係3000APU有望係7nm

反正年中發佈不會是 APU 的 舞台

好想買3700X

到時放左粒2700X 加錢換3700X 其他野唔洗換

我仲以為 7月就有得買新一代APU 另外,散熱器一定要額外買矮身散熱器先放得落? 唔係好想唗多幾蕭水 去買散熱器

2400g 果個放不落 會頂到 2200g 果個反而不頂

我見有啲人話 2400G 同2200G 個散熱器係一樣仲有只要整走amd logo 個罩同埋風扇同鋁片之間個幾粒膠墊就會放得入, 唔係真定假, 唔知有冇巴打有親身經驗可以分享吓

EPC有人出左分享文

點解有CPU唔買，要買APU？
想打機就買獨立顯示卡啦

因為我打算玩吓deskmini 貪佢夠曬細部 又可以玩少少game

AMD Innovation Timeline

配合PCIE 新制式？

MI60 本身就支援 Pcie 4.0
VII 只係 AMD 下放 MI50 落 Gaming 市場 順便改為 Pcie 3.0

R7唔係支援pcie4咩

3.0 來
pcie 4.0 可能係 Navi 度

very sad

如何製造 AMD stock Cooler Fan

AMD Publishes White Paper on Avoiding the 'Intel Tax'

Spring is supposed to be about cleaning things up. But it seems like tech companies decided this is the season to start flinging mud, as demonstrated by AMD publishing a new white paper titled "Avoid the 'Intel Tax' With AMD EPYC Processors" earlier this week.

AMD described the so-called "Intel Tax" as the "extra price for Intel processors that you have to pay to get the features and performance you need" because Intel's server line "is filled with self-imposed, designed-in performance bottlenecks that affect real-world results."

That's pretty much all there is to the paper--it's only two pages long--and AMD has made many of these points before. This isn't so much a white paper as it is a thinly veiled excuse for AMD to trash talk Intel so more data centers are tempted by its own EPYC processors.

Lately, it's kind of felt like most companies aren't willing to call out their competitors directly. They'll compare their products to those from other companies, of course, but otherwise it seems like everyone's decided to present a facade of respectful competition.

That facade is starting to slip. AMD published even more direct attacks on Intel's Xeon products in July 2018, when it put up ad materials that said things like "Xeon isn't EPYC" and "Xeon ruled. So did dinosaurs" around the San Jose International Airport.

AMD isn't alone in this mud-flinging. Just this week Intel published a blog post by Mobileye CEO Amnon Shashua in which he repeatedly said that Nvidia's Safety Force Field autonomous driving tech imitates his company's Responsbility-Sensitive Safety system.

Nvidia has gotten in on the fun, too, with chief executive Jensen Huang saying at CES 2019 that AMD's Radeon VII graphics card is "underwhelming" because "the performance is lousy and there's nothing new." He also said that AMD's FreeSync doesn't work.

None of these attacks have been as purposely aggressive as, say, those conducted on Twitter by Wendy's. But at least we're reaching a point where these companies don't feel the need to sterilize their comments in an effort to keep their fights "clean."

我發現ASUS官網Chipset Driver 個Version 高過 AMD 官網
C7H Wifi 升1201 Bios應該Down邊個Version Chipset

chipset 直接最新就 ok 了

CPU: AMD Athlon 200GE HK$ 420 (Jumbo)
MB1: ASRock A320M-HDV R4.0 HK$ 390 (Jumbo)
MB2: MSI A320M PRO-M2 HK$399 (centralfield)
RAM1: Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz C16 HK$400 (pegasushk)
RAM2: G.SKILL DDR4 Value Series F4-2666C19S-8GNT HK$335 (Jumbo)
SSD: Kingston A400 240GB HK$245 (faroll/pegasushk)
PSU1: Delta NX350 RMB209+運費$25 = HK$270 (taobao - 台达旗舰店 2/4/2019-5/4/2019 特價)
PSU2: Delta VX270 RMB169+運費$25 = HK$220 (taobao - 台达旗舰店 2/4/2019-5/4/2019 特價)
CASE1: SilverStone PS15B Micro-ATX Tempered Glass Case HK$288 (centralfield/pegasushk/jumbo)
CASE2: thermaltake 啟航者F1 RMB149 / 途腾K11 (上置牛) RMB179 (taobao - 不怕爆箱人士)

Total: HK$2013 (default choose 1)

窮撚2K組合求評

ram 用 3000果條就ok了
2k budget

ASRock DESKMINI A300 珍寶有得訂了
詳情去珍寶FB問了

依個有興趣試玩下
係咪cpu ram ssd 自己加就得？

仲有cooler

去研究下條list 要幾錢先
cooler 應該都好限制？

Yes
等下代先玩
2400g 仲用緊zen

Corsair VS450先賣緊HKD280，有香港保養，認真要taobao咩？

呢個問番 ABC平民巴打
我不是出呢個list既 人

新版vs450-2, 我唔知

舊版cosair vs450，我唔鐘意佢多數用大陸cap

vs450 & antec vp450評測

Delta nx350評測

nx350係antec vp 450 日容加強版

政府 $4000

無申請過

a320 set 到xmp 上3000mhz嗎

200ge 只能 2666

因為corsair 果條官網只係得xmp 3000 c16 or native 2133 c15
唔知用落a320 有冇得自己set xmp 2666 c15/16

可以

開隻黑色沙漠掛機再加隻刺客教條已經食爆粒1600
如果用牙膏廠7代U點生存

都唔預你雙開
2700x淨開一隻全境都食左成50-80%cpu

EPYC 2 QS Sample （ 準備賣出街 Spec ? ):
64C128T
Base 1.4 GHZ
Boost 2.4 GHZ

B350板都有BIOS update

GT640都有4GB, 其他<4GB嘅都唔知點生存

就算b350用到 ryzen 3000系列 cpu 應該只能用8c或以下了

請問而家AMD仲有無RAM嘅問題
記得第一代有啲RAM會撞

2代已經改善

16*2超唔起

想問下抵唔抵買，等唔到7月，新手想自己試下，定蛋free shipping 好 ？

塊底板香港買會唔會好D

x470 希望夠做
希望新版唔好咁多新功能

我估
ryzen 3 zen2 R7 12c 24t
ryzen 3 zen2 R9 16c 32t (少量 / 極貴)

ryzen 4 zen2+ R7 16c 32t

慢慢撚爆intel

起碼冇左 一代初期 連 b die 都超不到既情況先 而且而家有For ryzen ram support

建議新蛋

如果可以，2700x最好不要配B450
因為電容過熱會導致降頻
那怕選擇的是更高一級的B450 E
所以B450最好還要配2600×或2700(如果是用上最頂級B450板)

如有錯，請幫忙更正

Zen+ Ryzen Mobile Cpu Notebook

用途？

如果2700x要配x470？

X470 m7

m7 MSI ho 已經冇返貨

牙石x470 rog或c7h

如果要平Msi pro carbon 和Asus Pro版嘅x470就可以
(一般用家而言)

所以用x470f

要平 msi x470 gaming pro carbon

但其實x570同3代都就快出，買高階野好唔抵

我個人就等緊x570或傳說中嘅b550 itx板
玩apu算了

因為果位巴打急砌 就冇計

個位巴打仲係唔係到，平平地用住2600x和b450仲好啦
再加上近期砌2600x和b450好似有優惠

更重要係不論b450和x470板實際上都比intel 同階板差一點點

x570先係現代科技

係到呀我，一直mon住同爬緊你地文，一頭黑人問號，其實11k左右budget可以砌到中階定高階？見隔離post 話已經可以上到9700k,屋企而家無電腦，日日領住部iPhone se眼都盲，所以想砌部先，主要都係打機混音做d剪接

b450 邊塊matx抵玩?
想買600~800左右 for 2600

msi b450m mortar

而家睇緊呢塊同asus tuf

其實有另外2塊新板 但代理不入
Asus Tuf B450M Pro
ASROCK B450M Steel Legend

代理唔入不考慮了
TUF 好似散熱好D
mortar有咩好

不包 window key ?

講多啲玩咩game，兩三年再換機?
打機為主定剪片為主?
打機為主就一定intel，唔洗煩
剪片就多核最實際

另外9700k配什麼顯示卡先?
1080p 和 2k 就睇顯示卡為主
4k 和 144hz 就睇cpu為主

msi heatsink贏哂, 唔洗諗其他

c6h c7h>>>>>>>>m10h m11h

x470 pro睇落好勁, 但係個HEATSINK太廢, 呢D冇撚用

THE DIVISION 2 , DEVIL MAY CRY 5 , RESIDENT EVIL 2
放amd rewards, 3揀2, $400有意留tg

想問mortar 同mortar titanium 除左色唔同 仲有冇野唔同

只係顏色不同 其他同一樣野來

燒左版急換+1
x470 prime pro
等唔到570新功能了

其實 prime pro 果個供電比 msi x470 gaming pro carbon 差

算啦，本身一心想買Asus mb
報d好消息俾我就得

MSI Motherboard Interview | Matisse Backwards Compatibility | PCIE 4 | VRM & Overclocking & More

我都煩惱緊，因自己打機個量其實唔係好大，但又想靚畫面，無話特定玩咩，好似最近咪隻狼，3a都會玩，剪片應該唔會成日搞，主要混音，唔知食唔食cpu,飛馬抄list換小小野，display card ASUS 2060,ram係咪一定要3200？電源自己唔識，巴打請大力屌

睇你用咩軟件？

3d modeling, rendering, Adobe ps ai indesign

MSI: DONT DO SOMETHING STUPID

AMD FANS
CHEAPEST B350+1700X 4GHZ

X570 Asus都肯出ROG 正宗血統 ITX 板
MSI 不會令人失望的

上2950x 好D

我先假設你業餘用家

1080p情況下，2600x和rtx 2060咩都夠用
amd因為會和顯示卡打交(比喻)，所以ram最好行到3200

其次，純粹個人意見
塊板選最靚個幾塊B450
首先方便自動超頻，又唔會咁易降頻
其次如果你唔洗另買音效卡情況下，音效都"相對"好一點

AMD爆SPI ROM, D廠真係好撚慘
冇咁大個頭

Total $10596

剩低 $400 可以有以下硬件變更
1. 加散熱風扇 例如 ： 貓頭鷹 IPPC 2000/3000 or A12X25
2. 直接買料和比珍寶砌埋
3. 底板上 Msi X470 Gaming pro carbon （ + $220 ）

報一報點燒
同埋
燒邊一塊板

gigabyte ab350m gaming 3
喺悠二度買
應該係超頻累事呱
遲下拎去整

我之前是在AMD打工的，而我向後支援AM4的原則是：
「幹你娘塞爆」
沒錯，就是幹你娘塞爆，老子才不管甚麼板廠虧損三小的，每次更新AGESA CODE就是姬芭一大包。SUMMIT RIDGE更新到PINNACLE RIDGE，XFR到PBO，PCIE3.0到4.0，跟把所有功能都讓你兼容AM4沒兩樣。
我還記得，我那個月上班25天，板廠跑來跟我說，這個月SPI ROM容量爆掉，你有頭緒嗎？

我他媽的怎麼會知道。

2k144至4k144係除左cpu
Display card都好緊要
除非very low
但very low愛玩返1080p144

其實 3000系列 u 應該要放 a320 b350 bios 支援 就算用舊板 用 b450 /x470 / x370

條片終於解釋左點解MSI A320咁撚勁, 跟本係B450原形
堆A320勁過B350唔少
結果俾SI即係OEM屌太貴

依家係大鑊到底板廠有機會爆BIOS CHIP放唔哂D野, 真係笑撚死人
只能夠講MSI太天真, AMD太屎忽

技嘉DUAL BIOS原來係咁用
技嘉又贏

total budget ?

其實唔緊要，因為一張顯示卡在新一代3a 大作根本達不到這種要求

二張就過筆直

3 hrs 片
睇唔晒，剩係睇到
ram Daisy chain vs t top
extra esp 8pin

Not worth listening. MSI guy is telling things like:

1) AMD wants 500 series boards to be backward compatible with Ryzen 1000 and 2000 (and 3000) and that is a challenge because MSI wanted to cheap out and put 16MB bios and this will require 32MB. Like really? Just put 64MB there, it's year 2019.

2) Memory overclocking on AMD is worse than Intel because AMD microcode is a black box(or something like that) and can't be modified while Intel's is open and MSI optimises for better memory clocks themselves. AMD does that for security reasons and Intel will also do the same in next architecture.

3) 500 boards will have pcie 4.

4) MSI likes their superior vrm in low end AMD boards (like A320 even)

thx

即係500msi係糞？

對手 Asus 500系底板 非常重視 Zen2
MSI 不跟進會GG 而且 400系底板做得咁好

而呢個訪問只係 MSI 想講 我想慳成本 BIOS Chip 儲存空間减少到 16 MB 但 AMD 要 500系板兼容1代 / 2代 cpu BIOS Chip 就要 32 MB 以上 隨時會冇位加

唔知zen2可以穩超幾多，第一代真係太低頻

目前可以確認最少保證有 4.5

有冇巴打知香港咩地方多amd gpu賣 上網搵極都係得SE 多選擇 想買張Vega 64

直接行去問

正常大鋪返貨多
最近中央田先post 左 Asus Rog Vega 64

我想買藍寶

藍寶石 冇返貨好耐了

周圍都冇咁...搵唔到

產量少到咁 ?

直接 vii

唔係會出navi？

出年啦

張970一定捱到落去下年

出年先出？咁宜家用2060定用1660ti先等出年再換

Navi 今年

rx560 4k vp9 依然用 cpu decode

9月？ 睇黎可以一炮過轉會

傳聞遲cpu 一個月 （當 cpu 7月）

amd vp9唔係full support

igpu 先 full support

AMD ES Sample (ES1) :
CPU ：2DS104BBM4GH2_38/34_N
MB : MSI X570 MB ( MSI MEG X570 CREATION )
TDP : 65W
Base Freq : 3.4 Ghz
Boost Freq : 3.8 Ghz

無Godlike得Creation...

技嘉 X570 MB List :

X570 Aorus Master
X570 Aorus Ultra
X570 Aorus Xtreme
X570I Aorus Pro WiFi
X570 Aorus Elite
X570 Aorus Pro
X570 Gaming X

查看 @KOMACHI_ENSAKA 的推文：

呢個sample 8核？

X570i Aorus Pro WiFi

終於肯用X系chipset做itx

AMD X499 MB :
X499 AORUS MASTER
X499 AORUS XTREME WATERFORCE
X499 DESIGNARE EX-10G

4核來 仲未過QS

report 下 今日買左
ram: d80 3600mhz c17 4*8GB

cpu: r7 2700 4Ghz @1.35V
mb: asus b350m-plus TUF
ram: 3200mhz c14 (mb max support 3200mhz only) triming 用返3200 c14 xmp 果d 數set 落去

開到機 aida 64 過到10mins
打insurgency 冇炒
聽晚先再試 mem test pro 同 rainbow six

唔好意思又係我

msi b450m mortar vs msi b450i gaming plus ac

考慮將來3 年後退位, 有齊bt wifiac同itx , 搭粒3xxxG有可能可以成為一部影音機

唯一擔心係耐用同散熱

有冇巴打講下

上 msi b450i gaming plus ac 一定冇事

用緊 好撚伏 超唔起Bdie

我第二部機都用緊呢塊 已經可以xmp 3600了
Ram : Flare x 3200c14

應該講可以超到 3600

一次過九月買

跟完大佬
四條都超到

應該比不過 Asus Crosshair viii impact

唔開2t條16*2上到2933
開左上3466c14
唔好問乜玩法

講開ram, target 32gb ram應該買8*4定係16*2好?

4x8 會好超D 如果不會考慮上64gb

4*16 都超唔起喇

desktop 平台行 4x16 難搞D 正常上x299/x399

唔好講到d 痴線佬果邊ok?

PSU 天梯圖

PS.1：約2年大陸supergsg 整
PS.2：見到啱，就記得check多次外國reviews
PS.3：應該無人有能力全部check 一次

請教下黎緊等出新amd cpu …想收2手 2600+板+ram！
2600 /2600x應該咩價先合理？
同埋你地覺得出新u個時…多唔多人會放？ (for upgrade ？)

直接買 2600等了
如果而家買 Xander 代理既 Ryzen CPU 應該有 cpu 升級服務

可能要講清楚的如果唔係的人會以為“免費”升級

反正就係代理會回收舊u 比個換購價你 換新u

注意要保留 cpu cooler fan + cpu 冇壞

thx巴打！
睇埋 新一代效能/價錢…差得遠唔遠先
而家腦場批2600/2700 x係未送緊 高階版風扇？ (夠唔夠用？ 洗唔洗用貓扇)

最主要係收2手cpu 係想平姐 因為又要換mon、機箱、火牛、diplaycard

香港代理點會咁好心入Wraith Max 版本 2600x / 2700

應該上 2600 + u12s 就 ok了

thx 巴
到時睇下有無巴打放二手 2600， 同新u差幾錢

2700要超
配B350太弱了，小心出事
利申：B350加1600都出事

你1600姐
2700超到上4唔夠
最強Rainbow six 系統測試都未穩定到

今年年尾 Navi 10 中階市場
明年 Navi 20 有光追
等多年換最好

AMD的Navi 20放大招：支持光追，7nm EUV工藝，放棄GCN架構

2700X / 2400G + Asus C7H / B450I + Radeon VII + P600 雙平台

應該好多人想放
包括我

一定要連板放

話時話而家去3C買仲洗唔洗一定要U+MB同時買曬

Zen+ APU ES Sample ( Desktop Version ) :

PD340SC5M4MFH_37/34_Y

Spec : 4C8T

TDP : 65W

Base Freq : 3.4 GHz

Boost Freq : 3.7 GHz

查看 @TUM_APISAK 的推文：

而家冇呢個了
除非果期太多人買 冇咩存貨

中央田FB

X370已經有種好舊嘅感覺了
等$899 Strix X470i

999有 hero vi好似就抵屌

$999 手快有手慢冇

中央田 FB

想問下最近jumbo特價果三set adata ram
岩唔岩2600+msi b450m mortar 用

諗住上3200/3600

岩用 識玩買 3600果條

清哂未先

仲有貨

利申 ： 自己都買左 1 pack

買左兩pack

點解無16x2 呢個option

想問下如果超ram 2667 上3200 會唔會用電量多咗

買咗3200 但係又怕500 W 唔夠用

超 Ram 不會有大量用電

ok thx

只需要 入bios xmp 3200 即可以上 3200
bios 會自動比果組 ram 預設既 電壓

Latest v6.04
-Improved AMD Zen2 support.
-Added preliminary support of AMD Navi.

上年買3000mhz。。。 17xx 喊出黎

x470用到zen2？
有d想用matx

c6h，好似上年法奧都有清貨，等法奧c7h清貨

開機直上axmp profile 2 3600c17 點知唔得
要手動落番3466c17先開到機
塊版係咪盡左

Ching ITX 嚟

有塊x370

x470 AM4 socket
可以玩到2020年產品

唔係1399咩？放工去唔知仲有冇

mortar 只能 3466了

3466 c16先

佢要自己識調整

我都落返去3200 c16

點取捨好 高頻 定低cl

通常高頻 好過 低CL...

除非係特殊用途要latency > through put

抵玩？買定黎之後上zen2
而家用緊ddr3

$1400買到3600c17 抵買了
就算不上zen2 zen+ 可以自己調整

放m7 x470+2700x
撚狗time

等買zen 2 定轉投intel

你又來

Intel掛

嗱我歡迎出價架
購買時間係今年1月定2月

勇士, Intel 就快末日,,,

膠爸教落用錢修正到就唔係問題

今日撚左兩轉狗喇wo 你

geil rgb 8gb*2 3000 $750抵屌乎
利申窮撚

求意見
CPU:R5 2600
MB:B450M Mortar
RAM: Vengeance LPX 8GB 3000Mhz x 2
Display:Asus ROG Strix RX590 8G Gaming
SSD:已有(Intel 760p 512GB)
HDD:已有(Seagate BarraCuda 2TB)
PSU:FSP Hydro GD (Gold) 550W
Case:Antec GX202
CPU Cooler:R5 2600原裝散熱
風扇:Antec 120mm RGB Fan x 3 (RGB)

你之前post好似係4條8gb ram

total budget?

6000

4條8GB:俾個樓主
2條8GB:俾我自己

要砌盡快砌
1. gpu 送 game 6號完
2. mb + cpu -$100 promotion 6號完

壞撚左粒2600
去jumbo幫我Rma
頂唔到咁耐無得用既日子 又買多左粒2600到時要放cpu

Antec牛不了
見過鬼怕黑

留意返 msi b450系列 超bdie頂盡3333 c16

而家行緊3066 c14

你果條 d80 3000c16 ?
理應行回 3200c16 / 3466c16

3466 c16頂唔緊了

比幾多電壓？

用回你原list果隻

1.4v 網上教改soc電壓 但msi有得揀offset同override 好似係 唔知揀邊個

timing : 16 18 18 18 38 56
dram vol : 1.4 v
soc vol : 1.1v

上到 3466 不要理延遲先

你覺得FSP點樣？ 呢隻算唔算伏？

消息更新 ： 己經賣晒

呢個問其他巴打

都無人問價

我真心架

$100

靚牛首推evga 中級揀acbel唔錯 自己廠非代工

撚狗呀

潛咗成三個月水
近排有咩新嘢玩

俾主子撚
咬爛左五條lin線
一張sofa

用左幾個月
msi x399 creation + 1950X
好似唔係太穩定
bios刷到最新7B92v12
之前睇post好似話第1代刷第1代bios先會穩

AMD Ryzen Threadripper 1950X YD195XA8AEWOF 16 Cores/32 Threads, 3.4GHz,40M Cache, Socket TR4 CPU BOX2 x G.SKILL TridentZ RGB Series 32GB (2 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Desktop Memory Model F4-3200C16D-32GTZRXCORSAIR RMx Series RM1000X 1000W 80 PLUS GOLD Haswell Ready Full Modular ATX12V & EPS12V Power Supply SLI and Crossfire ReadyMSI 微星 MEG X399 CREATION X399, DDR4, Socket TR4, Dual GbE Lan, WiFi ac, USB3.1 Gen2 E-ATX M/B

你用2代板 + 1代tr 冇一代 tr bios support 只能硬上 2代 bios

或者另一方法 試降低 ram freq 到 2933

fial 用返3066 c14

應該你條 b die 體質差
正常體質一早用係 3200c16
3000c16 體質差一大截

EK 出左新版本 TR分體水冷頭

而家吹X570話
受惠於用pcie 4.0連接
起碼support兩條pcie 3.0 x4 nvme
原生支持USB4(40Gbps)但視乎板廠決定
之前外判畀asmedia整太垃圾，zen成功所以有預算再次自研chipset

B550應該delay
永續A320

應該未咁快支持 USB4
Zen 3 先有可能

佢意思係粒chipset有提供usb4, 唔係cpu自身i/o support
不過條友track record越來越差都係聽下算
支援到都冇咩野用到住

AMD aggressively ramps up 7nm orders before Apple dominates TSMC

The foundry responsible for AMD’s manufacturing in 2019, TSMC, is expected to be running its 7nm process node at max capacity by Q3, 2019. The cutting edge node has reportedly been under-utilised so far this year, although industry sources believe 7nm chip orders are now rolling in thick and fast for production – including plenty from AMD and vast amounts from Apple

TSMC’s most noteworthy 7nm client for us gamers is AMD. Its next-generation AMD Ryzen 3000 CPUs will utilise Zen 2 chiplets produced by the pure-play foundry for power efficiency and performance gains. As will its EPYC server chips. The next-gen Radeon architecture, AMD Navi, is also on the roster for TSMC’s process, potentially launching alongside Ryzen or closely behind in the months that follow.

Rumour has it these will both launch in July following a Computex announcement. And at least the latter is looking more than likely, for AMD Ryzen at least, now that AMD CEO Dr. Lisa Su will be making the first ever Computex keynote on May 27, 2019. This follows a Ryzen teaser at CES 2019 earlier in the year.

But there’s yet to be any mention of AMD Navi from any of the official channels, and we haven’t been entirely convinced AMD will manage to launch AMD Navi concurrently with its latest CPUs. It would be a bold move, that’s for sure, and one that would get the hype train moving full steam ahead, but it could also put considerable pressure on TSMC to manufacture a hefty volume of both in the preceding months.

But TSMC was reportedly running below capacity on 7nm heading into 2019. And the latest from industry sources speaking with DigiTimes is that AMD has been ramping up its wafer starts aggressively during this time, making good use of TSMC’s flexibility.

其實底版chipset可以有precision boost
我覺得已經好夠一般用家玩
手持AM4 socket應該等
等到換架構又大進步先再升級

EPC 出左 ASROCK B450M Steel Legend 既評測
底板建議售價就$730

uP1962S 倍相晶片

CPU 部份可提供 240A 供電

3rd GEN TR有消息未

只有3代 TR 底板 list 消息 （技嘉）

希望七月換到機 用緊8700k想轉會

RYZEN都7月, TR起碼9月啦

唔係七月一次過出 ？

你等 Computex Lisa 比消息

TSMC sees 7nm chip orders pick-up

Taiwan Semiconductor Manufacturing Company (TSMC) has seen 7nm chip orders ramp up and the process capacity utilization rate start picking up recently, according to industry sources.

With handset chip clients stepping up their pace of advanced chip orders, TSMC is expected to see its 7nm manufacturing processes run at full utilization in the third quarter of 2019, the sources indicated.

TSMC's 7nm process technology has been adopted for the production of new-generation CPUs, GPUs, artificial intelligence (AI)-related solutions and server chips slated for launch this year, according to sources at first-tier handset SoC companies. Among TSMC's 7nm chip clients, HiSilicon and AMD have been ramping up their wafer starts aggressively.

AMD 提前決定 增加 7nm 晶原儲備 應付 Epyc / Ryzen / Navi 等產品線產能

查看 @BitsAndChipsEng 的推文：

Asrock 新 X570 底板 Model ( X570 Steel Legend ? )

Budget 大約7k
求屌醒

禮拜5睇賣748
過多個月會唔會650

7k有無可能整到MB同Display都係Strix?

敗家之眼信仰

一定要 asus rog strix ?

信仰無價
可能為難左巴打你
唔好意思

我又玩下先

不包 cooler fan

咁樣呢

其實3000Mhz同3200Mhz有咩分別

你之前咪話有hdd ?

係有隻2TB
做咩?

不包HDD

GX202唔好咩

比多少少買隻好箱

ok

唔好教果隻貓啦
自己都唔識喺度教人整list
癡撚線

你識咪得囉

computex門票好似唔係好貴，不過唔知普通人有冇得睇發佈會

發布會只限傳媒入去 普通人士等傳媒 steam live

AIDA64 Extreme Ver 5.99.4983 beta (Apr 07, 2019)

> improved chipset information for AMD K17.3 IMC, K17.7 IMC
> physical CPU information for AMD Castle Peak, Rome

查看 @momomo_us 的推文：

Why AMD EPYC Rome 2P Will Have 128-160 PCIe Gen4 Lanes and a Bonus

In this article, we are going to discuss why the AMD EPYC “Rome” generation will likely see 160x PCIe Gen4 lanes plus likely additional lane(s) for a necessary function. While all of our previous material focused on 128x PCIe lanes, in single and dual socket configurations for AMD EPYC, we are expecting a big change in 2019 with the new generations and one that Intel fully failed to address with its release this week. Intel instead focused on bringing out a large portfolio instead of addressing the fact that it is about to have a competitor with twice as many cores per socket and well over 3x the PCIe bandwidth in mainstream dual-socket systems.

I was going through our original AMD EPYC and Intel Xeon Scalable Architecture Ultimate Deep Dive piece from 2017, and our team went through some of the technical documentation on AMD EPYC CPUs, and we found something. Over the past few weeks, we have managed to confirm with a number of AMD’s ecosystem partners that our theory is not only valid, but it is indeed what we will see. What we know to be true about AMD EPYC’s dual socket configuration is going to drastically change with Rome. In this article, we are going to show you why.

On the first page, we are going to give you the background on the state of the server chip market today between Intel Xeon Scalable second generation lineups and the AMD EPYC first generation. On the second page, we are going to show you what will change to make AMD EPYC Rome and absolute monster for PCIe I/O.

睇jaytwocentz 將Radeon 7 上左水涼左勁多

AMD: Partner meeting on April 23 in preparation of Navi and Ryzen 3000 CPUs launch

On April 23, AMD will hold a meeting with the company's partners to discuss the next generation of Ryzen CPUs and the upcoming graphics architecture Navi. What exactly AMD will reveal on the presentation is unclear, but it is likely to address release dates and product details.

AMD will hold a partner meeting on April 23 to share information about the planned products in the 7nm process. Specifically, these are the upcoming Navi GPUs and the Ryzen 3000 processors with Zen 2 architecture ("Matisse"). Since this is a closed event, AMD has no specific information on the content discussed. It is also an event for North American partners. Meetings with partners from other regions will take place later. Wccftech suspects that the partners at the event will be given the planned release dates of this year's products.

AMD seems to be planning an announcement presentation of the products, or even a launch, at the Computex 2019, which will start May 28th and ends June 1st in Taipei. This is also supported by the fact that AMD opens this year's Computex with a keynote . Such an opening conference is quite a thing, it will be interesting to see what AMD will actually reveal, announce or introduce on the presentation.

"I am honored to host the opening keynote this year and to provide new details on AMD's Next Generation high performance platforms and products," said Su. In the press release, the Ryzen 3000 CPUs and Navi graphics cards are explicitly mentioned.

1700x放係b450用唔用到pbo

用到 不過留意 1代 ryzen pbo 算法不同

如果佢可以行4 way就真係bonus

R5 2600X 1.55V 超4.25 平時50-60度係咪正常
用緊賊船隻240一體水

1.55v

係咪set得太高

想挑戰我1.6v？

清你1.6係超幾多？

我1.6係失誤嚟

普遍2600X上唔上到4.3同幾多V左右

1.6V

1.55v我玩Pc building simulator 先敢

咩網嚟

Silicon Lottery

屌 我仲要長開24/7

自己調電壓算了
用緊咩底板？

等睇縮肛

等七月我哋二手賣走粒2600

想問各位巴打
2600 4.0 1.25V係咪叫體質好?

你地去肥花賣好喇
唔好賣比連登巴打害人

有冇跑 aida fpu / p95

跑到撞溫度牆

用緊咩 cooler + mb ?

b450f 超頻三x6
已知cooler唔夠力

比多少少電壓 1.3~1.35

爆咗上90度

明顯散熱器了

有無c7h wifi 用家？
點解之前1103 bios
行3333 c15開到機
而家up左最新行3266頂盡
3333開唔到機

係咪負優化左
成日update bios話改善ram
由第一版到而家都係3333 3266
利申 2700x g skill 3600 c17 16*2

落番 1103
1201之後既 bios 比 新cpu
用緊 Ryzen 2000系列 cpu 會有負面效果

新 Ryzen Mobile CPU

點降bios?

asus rog mb 可以 flash back 舊版 bios 的

amd呢合邊有無巴打收x62
義海價
因為無左intel背甲

交易POST

一早去左啦

叫下春先
Zen2出未

正都 FB

即係買SSD送U+板
買U+板送SSD

btw，WD SSD你用埋我個份

WD SN750 同 Adata Sx8200 Pro 一個級別的

有無人知jumbo賣的desk mini A300 邊間代理保養？ 有幾耐保？

應該係 Felton
詳情問Jumbo

無聊上新蛋見到sodimm ram
2x8 GB個價唔錯

Honor MagicBook with AMD Ryzen 5 3500U will be released on April 17

A 2019 refresh of the 14-inch Honor MagicBook is going to be released on April 17, according to a Chinese retailer. The main difference between the upcoming version and the 2018 laptop is a processor upgrade: Last year’s AMD MagicBook variant came with a Ryzen 5 2500U, whereas the 2019 model will be fitted with a Ryzen 5 3500U APU.

A new version of the 14-inch Honor MagicBook is to be released next week, and it has already been listed for reservation on a Chinese retailer’s website. Honor’s MagicBook can be configured with either Intel or AMD processors, and in this case it is the AMD variant that is getting refreshed. The APU is getting a bump up from the Zen-based Raven Ridge Ryzen 5 2500U to the Zen+ microarchitecture-based Picasso Ryzen 5 3500U.

都不了

屌上newegg見到一千多幾十有gskill 2*8gb rgb 3200定3600
爭個二三百好似上埋去gskills & 3200/3600好好多咁

3600c16 or 3200c14
窮既3600c17 or 3200c16 for amd

ASUS ROG STRIX B450-E GAMING ATX 和 ASROCK B450 / B450M STEEL LEGEND 已經有報價 分別是 $1399 和 $730

留意 ASUS ROG STRIX B450-E GAMING ATX 各店舖報價不同 $1399只係法澳果邊既售價

2600X 超4.3玩黑沙都係有啲位會疾
出糧都係過返檔去9900K

Zen+ CPU 不要試 超 4.3 只能4.2~4.25
留意 cpu 工藝

想知

newegg 有3600c15
想入返pack

入夠4條
3466c14

過檔喇

嗚呀
我仲有另一部玩zen2

Ryzen Background Wallpaper

係喎有延遲值分別
但我而家先用緊2400C16點換都係upgrade

過埋個5月考曬試順便等佢再跌多少少就出手

唔係首張真實黑洞相咩

有人 p 左 ryzen logo 上去 就 不一樣了

不過唔講應該冇咩人發覺
同本身啲ryzen background wallpaper 好似

呢張先係原圖，啲白色字係佢哋p走咗, 所以夜晚先發佈

唔怪得要尋日等咁耐先有圖

型

A同I 真係有唔同？
btw 2600X同9900K價位差咁多點可能咁比較？

online game 真係有可能有咁大差距
不過2600x比9900k又過份咗啲

等埋zen2先講啦

有錢屎忽痕換左

Dom 叔砌左ryzen 2

等等 DOM叔 回 AMD ?

佢唔係一向都鍾情amd 咩？

之前俾壓路機撚得太慘, 改投過intel

Zen2都唔等？

巴打，我想開30個vm
洗唔洗換ecc ram

仲有另一部機

有 budget 就上 ecc ram 有 穩定度保證

30個vm
zen好似食得64GB RAM，夠用咩

x399 可以 128 gb

究竟zen 2 會唔會有 qual channel
見新蛋d ram 減緊價 考慮下買 16x2 定 8x4

ryzen 平台 肯定雙通道
不過 8x4 好過 16x2 ( 單面 die 好超過 雙面 die )

本身行緊 2x8GB 3000 c16
再補多兩條效益大嗎？
係咪要買同款同型號

無追po睇唔到
原來係x399

am4就肯定雙通道
因為io chip設計tr4會係原生四通通
不過好似話zen 2 tr4(w/x499)會係唔止原生四通道
斷估都係同epyc用同一顆io chip, 爭在會唔會奄兩條不過應該唔會

入4條 保平安

就算出6通道 底板成本一定好高 不理 cpu 核心數目先

可以好老實答你
主要成本都係係cpu memory controller到
底板既cpu socket <-> dimm slot既布線唔會有太大成本產生

巴打有冇介紹？

當然前提係講緊AM4由雙通道改四通道，用返4 slot DIMM
如果轉用8 slot DIMM就係另外一回事黎

睇下sup唔support RDIMM
如果唔support，你只可以用ECC UDIMM
ECC UDIMM無咩太多選擇

msi寫
support ecc udimm memory

去 newegg 買 香港太少選擇

好低Hz

有 2666mhz

RDIMM要EPYC先support

用緊3200

ecc ram 要求 穩定 一定不會超頻

以我所知我目前留意到2133, 2400
2666, 2933好似都係RDIMM多

都成千3一條

999